又一艘「公主郵輪」再爆海上感染？美國乘客死亡，加州防疫進入緊急狀態

【2020. 3. 05 美國】

「公主郵輪」再爆海上疫情？美國乘客病亡，加州防疫進入「緊急狀態」

「上回是『鑽石公主號』，現在同集團『至尊公主』也出事？」加州政府4日因武漢肺炎的疫情急遽升溫，正式宣布全州進入「緊急狀態」。觸發防疫升級的原因，是因為加州終於傳出了州內的「首名死亡病例」，並正面臨重演「郵輪感染」的海上危機。該名死者是北加州普萊瑟郡的1名71歲男性，在2月10－21日間，曾參加豪華郵輪「至尊公主號」（Grand Princess）往返舊金山與墨西哥的海上假期。加州政府懷疑，該名死者極可能遭遇「船上感染」，因為同時上船的另一名他郡旅客也「重症確診」。目前仍在海上的至尊公主號已被緊急召回，預計5日凌晨將停靠舊金山港區「全船檢疫」。

截至美東時間4日晚間10點止，全美國的新型冠狀病毒疫情累積153例確診，其中11人死亡。死亡通報目前集中在美國西岸，其中10死發生在華盛頓州的西雅圖都會區；另外1死則來自加州北部的普萊瑟郡（Placer County）——由於此例是加州通報的「首宗死亡病例」，因此加州州長紐森（Gavin Newson，民主黨籍）遂於4日正式宣布加州進入「防疫緊急狀態」。

紐森表示，加州的第一名死者，是一名71歲的男性。該男在3日確診陽性，似乎就已重症病危，最終不幸於4日死亡。由於該男曾在2月10日至21日之間，於舊金山登船參加豪華遊輪「至尊公主號」的墨西哥觀光行程，但同時間加州索諾瑪郡（Sonoma County）的另一名乘船遊客，目前也確診陽性，並因重症而被送入加護病房。因此美國政府也高度懷疑——「至尊公主號是否早已爆發了船上疫情？」

「至尊公主號」郵輪與日前在日本橫濱港爆發嚴重疫情的「鑽石公主號」（Diamond Princess：共計感染706人，其中6人死亡），同屬英商「嘉年華集團」（Carnival）。雖然兩艘巨艦的乘載量都在3,700人上下（船組員占1,100人），但至尊公主號是由義大利芬坎蒂尼集團製造，比鑽石公主早5年投入服務，是專營美國西岸－太平洋航線的海上豪華遊輪。

根據嘉年華集團的官網資料，至尊公主號的載客基地，主要是美國舊金山與洛杉磯。其航線的套裝行程頗為複雜，南起墨西哥，北起加拿溫哥華與阿拉斯加，西向會往夏威夷、關島，甚至還有南韓、日本與中國的遠東跨太平洋洋行程。但過去3個多月來，至尊公主號的航線似乎都只走美國西岸——最遠只到夏威夷——並沒有往返亞洲的航行經歷。

加州的第一名死者，是在2月10日至21日間登船參加至尊公主號的墨西哥行程。該船從舊山港進出，過程大部分時間都在海上，但曾經靠岸墨西哥哈利斯科州、錫那羅亞州的幾個觀光港口。返回加州之後，該男在2月26日出現急症症狀而送醫，但院方與防疫單位直到3月1日才安排「新型冠狀病毒篩檢」，報告之後在3月3日晚間出爐「確認陽性」，但該男隨後卻在3月4日清晨不治身亡。

source:

#8Mar #將軍澳 #悼念會 #周同學
【梓樂悼念會】
日期 : 3月8日 (日)
時間 : 19:30 (20:09分默哀)
地點 : 將軍澳 尚十
*請自備蠟燭鮮花 , 及戴口罩
Source :

God bless America...

21 people test positive for coronavirus on California cruise ship, out of 46 tested so far

By Washington Post Staff&nbsp;

March 7, 2020 at 6:56 a.m. GMT+8

BREAKING NEWS: Among the 46 persons swabbed, 24 were negative and one was inconclusive.

Nineteen of the positive tests came from crew members, Vice President Pence said. Officials plan to bring the ship into a “non-commercial port” over the weekend, where all passengers and crew will be tested, he said.

假嘅， 唔係真